%
% $Id: slides.tex 152 2015-06-24 04:46:28Z nicb $
%
% Copyright (C) 2024 Nicola Bernardini bernardini@conslatina.it
% 
% This work is licensed under a Creative Commons License, and specifically the
% 
%   Creative Commons Attribution-ShareAlike 4.0 License
%   http://creativecommons.org/licenses/by-sa/4.0/legalcode
% 
% Check http://www.creativecommons.org/ for more information on
% Creative Commons Licenses and the Creative Commons Project.
%
% Set the macros below to whatever is appropriate in a given context
%

\newcommand{\topdir}{../../..}
\newcommand{\imagedir}{\topdir/images}
\newcommand{\exampledir}{\topdir/examples}
\newcommand{\templatedir}{\topdir/../latex-templates/beamer/smela}
\newcommand{\commondir}{../common}
\documentclass[\pmode,compress]{beamer}

\usepackage{beamerthemeSMELA}
\usepackage{beamercolorthemeSMELA}
\usepackage{beamerinnerthemeSMELA}

\usepackage{colortbl}
\usepackage[italian]{babel}
\usepackage{pgf}
\usepackage{xspace}

\usepackage{multimedia}
\usepackage{xmpmulti}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{gensymb}
\usepackage{gitinfo2}
\usepackage[figurename=Fig.]{caption}


\newcommand{\cpyear}{2024}
\newcommand{\cpholder}{Nicola Bernardini}
\newcommand{\cpholderemail}{bernardini@conslatina.it}

% Use some nice templates

%\beamertemplateshadingbackground{red!10}{structure!10}
\beamertemplatetransparentcovereddynamic
\beamertemplateballitem
\beamertemplatenumberedballsectiontoc

% My colors
\definecolor{notdone}{gray}{0.35}

%\usecolortheme[named=MyColor]{structure}
%\usecolortheme[named=MyColor]{structure}
\beamertemplateshadingbackground{white!10}{white!10}

\input{\templatedir/macros}

\newcommand{\mytitleshort}{Musica e Ricerca\xspace}
\newcommand{\mytitle}{\mytitleshort:\\Da Leonino a Luigi Nono\xspace}

\title[\mytitleshort]
{%
    \mytitle\\
	{\tiny (\rcstag)}
}

\author{%
	Nicola Bernardini\\
    \href{mailto:\cpholderemail}{\cpholderemail}
}
\institute[SMELA]%
{%
	\href{http://conslatina.it}
		 {Conservatorio di Musica ``Ottorino Respighi'' -- Latina}
}
\date[Roma, 22/11/2024]{Convegno ``A 100 anni dalla nascita di Luigi Nono'', \raisebox{-0.15em}{\pgfimage[width=0.1\textwidth]{\imagedir/maxxi-logo}}\ Sala Scarpa}

\begin{document}
\newcounter{ms}
  
\begin{frame}
	\titlepage
\end{frame}

\input{\commondir/carse_quote}

\section{Introduzione}

\input{\commondir/intro_rm_sempre_esistita}

\input{\commondir/intro}

\section[Innovazione $\Rightarrow$ Musica]{L'Innovazione produce Musica}

\begin{frame}
	
	\begin{center}
					{\Huge L'Innovazione produce Musica}
	\end{center}

\end{frame}

\subsection{Berio -- {\it THEMA}}

\input{\commondir/thema}

\subsection{Nono -- {\it Donau}}

\input{\commondir/donau}

\section[Musica $\Rightarrow$ Innovazione]{La Musica produce Innovazione}

\begin{frame}
	
	\begin{center}
					{\Huge La Musica produce Innovazione}
	\end{center}

\end{frame}

\subsection[Classici]{Esempi Classici}

\input{\commondir/classical_examples}

\subsection[4X]{IRCAM 4X}

\input{\commondir/4x}

\subsection[DX7]{Chowning e il DX7}

\input{\commondir/dx7}

\subsection[Morphing]{Berio e il {\it morphing}}

\input{\commondir/berio_and_morphing}

\subsection[Spazializzazione]{La Spazializzazione Espressiva}

\input{\commondir/expressive_spatialization}

\section{Problemi aperti}

\begin{frame}
	
	\begin{center}
					{\Huge Problemi aperti}
	\end{center}

\end{frame}

\subsection[Guarnieri]{Le Partiture di Adriano Guarnieri}

\input{\commondir/guarnieris_scores}

\subsection[Scelsi]{I nastri di Giacinto Scelsi}

\input{\commondir/scelsis_tapes}

\subsection[Nono]{Le utopiche contraddizioni di Nono}

\input{\commondir/utopie_di_nono}

\section[Come]{Come si realizza questo sodalizio?}

\begin{frame}
	
	\begin{center}
					{\Huge Come si realizza questo sodalizio?}
	\end{center}

\end{frame}

\input{\commondir/how_to_do_it}

\begin{frame}

				\bibliographystyle{plain}
				\bibliography{\commondir/MCaSR}

\end{frame}

\end{document}
